[
    {
        "id": 1695,
        "question": "Otobüs, tren gibi ulaşım araçlarında para yerine geçen sürekliliği olan bilet veya kart",
        "letter": "A",
        "answer": "Abonman"
    },
    {
        "id": 1353,
        "question": "Bazı ağaçlardan elde edilen, parfüm ve ilaç yapımında kullanılan reçine",
        "letter": "B",
        "answer": "Balsam"
    },
    {
        "id": 162,
        "question": "İri yapılı, iri gövdeli, iri yarı (kimse)",
        "letter": "C",
        "answer": "Cüsseli"
    },
    {
        "id": 1545,
        "question": "Yüzü çiçek hastalığından kalma küçük yara izleri taşıyan, aşırı çiçek bozuğu olan (kimse)",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çopur"
    },
    {
        "id": 1829,
        "question": "\"DOĞRU\", \"BİÇİMLİ\", \"MUNTAZAM\" ANLAMINA GELEN BİR SÖZCÜK",
        "letter": "D",
        "answer": "Düzgün, Düzenli"
    },
    {
        "id": 1488,
        "question": "Orta Çağda, Katoliklerde katı din inançlarına karşı gelenleri cezalandırmak için kurulan kilise mahkemelerinin adı",
        "letter": "E",
        "answer": "Engizisyon, engizisyon mahkemesi, engizisyon mahkemeleri"
    },
    {
        "id": 574,
        "question": "Dönem sonu sınavı",
        "letter": "F",
        "answer": "Final, Final sınavı"
    },
    {
        "id": 86,
        "question": "Sinema, stad gibi etkinlik alanlarında bilet alınan yer",
        "letter": "G",
        "answer": "gişe"
    },
    {
        "id": 807,
        "question": "İçe dert olan hayal kırıklığı, düşyıkımı",
        "letter": "H",
        "answer": "Hüsran"
    },
    {
        "id": 267,
        "question": "Gereksiz yere para, zaman, emek vb.ni harcama, savurganlık",
        "letter": "İ",
        "answer": "israf, israf etme, israf etmek"
    },
    {
        "id": 1265,
        "question": "Bir şeyin oyuk durumunda bulunan iç bölümü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kovuk, kovuğu"
    },
    {
        "id": 986,
        "question": "Tanıtmak amacıyla öne sürmek, ortaya çıkarmak",
        "letter": "L",
        "answer": "Lanse, lanse etme, lanse etmek"
    },
    {
        "id": 1619,
        "question": "Bir eserde sık sık tekrarlanan süsleyici öge",
        "letter": "M",
        "answer": "Motif"
    },
    {
        "id": 337,
        "question": "Benzer, aynı, kopya",
        "letter": "N",
        "answer": "nüsha"
    },
    {
        "id": 997,
        "question": "Silisin hidratlı ve jelatinli bütün türlerini kapsayan değerli bir mineral, panzehir taşı",
        "letter": "O",
        "answer": "opal"
    },
    {
        "id": 922,
        "question": "Korkak, Tabansız, Yüreksiz",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödlek"
    },
    {
        "id": 1825,
        "question": "Yüzme yeteneği çok zayıf olan ve akıntılarla taşınan küçük organizmalar",
        "letter": "P",
        "answer": "Plankton"
    },
    {
        "id": 1635,
        "question": "Evin duvarlarının suyu çekmesi ve ısı farkından dolayı su buharı oluşması",
        "letter": "R",
        "answer": "Rutubet"
    },
    {
        "id": 412,
        "question": "Bir kimsenin, bir kurum veya bir toplum içindeki durumu",
        "letter": "S",
        "answer": "statü, statüsü"
    },
    {
        "id": 1464,
        "question": "Olması başka durumların gerçekleşmesini gerektiren şey, koşul",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şart, şartlar"
    },
    {
        "id": 1650,
        "question": "Lisans ve yüksek lisans yapan öğrencilerin bilimsel yöntemlere dayandırdıkları ve hazırladıkları makaleler",
        "letter": "T",
        "answer": "Tez"
    },
    {
        "id": 1068,
        "question": "Çok uzun",
        "letter": "U",
        "answer": "upuzun"
    },
    {
        "id": 1566,
        "question": "Mecazen; Delirmek, aklını yitirmek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üşütmek, üşütme"
    },
    {
        "id": 480,
        "question": "Yapılması gerekli olan",
        "letter": "V",
        "answer": "vacip"
    },
    {
        "id": 493,
        "question": "Kötülüklerini söylemek, zemmetmek",
        "letter": "Y",
        "answer": "yermek"
    },
    {
        "id": 1143,
        "question": "Belediye hizmetlerinin güvenliğini sağlamakla görevli yönetim",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zabıta"
    }
]